{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025461",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "종천면"
    },
    "text": "鐘川面 (종천면)\\n\n忠清南道舒川郡\\n\n忠清南道舒川郡に位置する鍾川面は舒川邑と板橋面と接しており、南西側は黄海の長久湾に面している。 この面は山と小川が多く、新石器時代に人類が定着したところとして、昔の文化を研究できる地域だ。 高麗時代には明堂跡である府内服宗の明堂として知られ、多くの地官が訪れた。 鍾川面は道の西部文化圏として、板橋面を経て面から海に入る北内に位置した長大峰から発源して付けられた名前だ。 現在、鍾川面は浪坪里、堂亭里、道満里、砥石里など10ヶ所の法亭里と18ヶ所の行政里を管轄している。 朝鮮時代には飛仁県異方面地域であり、新羅時代には飛仁県、高麗時代には佳林県に属していた。 鐘川面は異方、一方、長項の3地域で構成されている。 1872年の地方地図によると、伊方面は官衙から30里、一方面は官衙から17里離れており、朝鮮時代末には伊方面と言って華午など16洞里を管轄していたが、1914年に一方面の14里、東面、北面の一部と舒川郡長項面の4里が編入された。",
    "QA": [
        {
            "question": "鐘川面はどこに位置していますか？",
            "answer": "鐘川面は忠清南道舒川郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鐘川面の周辺にはどのような地域がありますか？",
            "answer": "鐘川面の周辺には舒川邑と板橋面があります。"
        },
        {
            "question": "鐘川面の南西側はどの海に面していますか？",
            "answer": "鐘川面の南西側は黄海の長久湾に面しています。"
        },
        {
            "question": "鐘川面はどの時代に人類が定着した地域ですか？",
            "answer": "鐘川面は新石器時代に人類が定着した地域です。"
        },
        {
            "question": "鐘川面にはどのような文化遺産がありますか？",
            "answer": "鐘川面には高麗時代の府内服宗の明堂跡があります。"
        },
        {
            "question": "鐘川面はどのような地域の文化圏に位置していますか？",
            "answer": "鐘川面は道の西部文化圏に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鐘川面はどのような地域から名前が付けられましたか？",
            "answer": "鐘川面の名前は長大峰から発源して付けられました。"
        },
        {
            "question": "現在、鐘川面はいくつの里を管轄していますか？",
            "answer": "現在、鐘川面は10ヶ所の法亭里と18ヶ所の行政里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "鐘川面は過去にどの地域に属していましたか？",
            "answer": "鐘川面は朝鮮時代には飛仁県異方面地域、新羅時代には飛仁県、高麗時代には佳林県に属していました。"
        },
        {
            "question": "鐘川面はどのような地域で構成されていますか？",
            "answer": "鐘川面は異方、一方、長項の3地域で構成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 348
    }
}